export const originalQuizData = [
  {
    question: 'Care este noțiunea de Fizioterapie:',
    variants: [
      'organizarea asistenței stomatologice în cabinetul de fizioterapie',
      'disciplina care studiază acțiunea factorilor fizici naturali și artificiali asupra organismului cu scop de tratament și profilaxia afecțiunilor stomatologice',
      'o știință medicală care studiază afecțiunile parodontului',
      'terapia conservativă a structurilor odonto-parodontale',
      'diagnosticul și terapia interceptivă a anomaliilor aparatului dento-maxilar',
    ],
    answers: 1,
  },
  {
    question: 'Care sunt efectele biologice ale curentului electric:',
    variants: [
      'efect antalgic',
      'efect antiedematos',
      'efect nutritiv și vasodilatator',
      'efect resorbtiv',
      'toate cele enumerate',
    ],
    answers: 4,
  },
  {
    question:
      'Ce reprezintă potențialul de repaus al celulei/membranei celulare:',
    variants: [
      'Răspunsul unei fibre nervoase la stimuli electrici cu intensitate crescută progresiv – legea ”totul sau nimic”',
      'Stimularea electrică se produce la variații ale intensității într-o perioadă scurtă de timp',
      'Potențialul de repaus este în principal determinat de difuzia pasivă a ionilor de K+ și de transportul activ al ionilor de Na+ și K+ prin intermediul pompei K-Na',
      'Gradul de depolarizare și repolarizare a substanței fundamentale al pulpei dentare',
      'Formarea dentinei secundare pe cornul pulpar deschis în caria profundă',
    ],
    answers: 2,
  },
  {
    question: 'Metodele fizioterapeutice în tratamentul leucoplaziei sunt:',
    variants: [
      'electroodontodiagnosticul, diadinamoterapia',
      'diatermocoagularea, crioterapia, hidromasajul',
      'galvanizarea, electroforeza medicamentoasă',
      'fototerapia',
      'terapia cu ultrasunet',
    ],
    answers: 1,
  },
  {
    question:
      'Electroforeza medicamentoasă în caria stadiul de maculă se efectuează cu:',
    variants: [
      'Brom, iod, vit. B1',
      'Iodură de kaliu 6%',
      'Calciu, fosfor, fluor',
      'tripsină, chemotripsină, dezoxiribonucleaza',
      'hidrocortizon, prednizolon',
    ],
    answers: 2,
  },
  {
    question:
      'Formarea „depoului” în țesuturile țintă se petrece la aplicarea:',
    variants: [
      'Terapia cu microunde milimetrice',
      'Câmpul magnetic',
      'Câmpul electric',
      'Electroforeza',
      'Darsonvalizarea',
    ],
    answers: 3,
  },
  {
    question: 'Alegeți forma curentului în diadinamoterapie:',
    variants: [
      'Sinusoidală',
      'Dreptunghiulară',
      'Exponențială',
      'Semisinusoidală',
      'Triunghiulară',
    ],
    answers: 3,
  },
  {
    question: 'Selectați frecvența curenților utilizați în amplipulsterapie:',
    variants: ['200 Hz', '300 Hz', '400 Hz', '500 Hz', '5000 Hz'],
    answers: 4,
  },
  {
    question:
      'D’arsonvalizarea ca metodă fizioterapeutică de tratament reprezintă:',
    variants: [
      'este singura metodă care permite evaluarea perturbărilor calitative și cantitative ale pulpei dentare',
      'aplicarea unui câmp electric alternativ de frecvență foarte înaltă (40 MHz) în scopuri terapeutice',
      'aplicarea oscilațiilor electromagnetice alternative de frecvență ultracrescută (2,38 GHz) în gama centimetrilor (SMV – 12,4 cm) și decimetrică (DMV – 65 cm) în scopuri terapeutice',
      'aplicarea unui curent alternativ impulsiv de frecvență înaltă (100-300 kHz), tensiune înaltă (20 kV) și intensitate mică (0,02 mA) în scopuri terapeutice',
      'utilizarea curentului electric alternativ de înaltă frecvență (1-2 MHz), cu tensiune scăzută (150-200 V) și curent puternic (2A) în scopuri terapeutice',
    ],
    answers: 3,
  },
  {
    question:
      'Care tipuri de electrozi (duze) în d’arsonvalizare se folosesc pentru cavitatea bucală:',
    variants: [
      'sub formă de ciupercă pentru piele',
      'sub formă de pieptene pentru scalp',
      'duze nazale și auriculare',
      'duze gingivale',
      'sub forma de ”T” pentru gât și coloana vertebrală',
    ],
    answers: 3,
  },
  {
    question:
      'Lungimea de undă a razelor ultraviolete utilizate în terapie este:',
    variants: [
      '1400-780 nm',
      '760-400 nm',
      '400-180 nm',
      '180-100 nm',
      '1400-2000 nm',
    ],
    answers: 2,
  },
  {
    question: 'Razele infraroșii penetrează în țesuturi la o profunzime de:',
    variants: ['1 mm', '1 cm', '2-3 cm', '14 mm', '9-10 cm'],
    answers: 3,
  },
  {
    question:
      'Precizați densitatea terapeutică a curentului în cavitatea bucală în ședințele locale de galvanizare și electroforeză medicamentoasă:',
    variants: [
      '5 mA/cm²',
      '1 mA/cm²',
      '0,02-0,07 mA/cm²',
      '0,1-0,5 mA/cm²',
      '0,01-0,02 mA/cm²',
    ],
    answers: 3,
  },
  {
    question:
      'Lungimea de undă a laserului Helbo în terapia antimicrobiană fotodinamică este de:',
    variants: ['660 nm', '630 - 970 nm', '2780 nm', '400-180 nm', '400-760 nm'],
    answers: 0,
  },
  {
    question:
      'În laserul Helbo se folosește următoarea soluție fotosensibilizantă:',
    variants: [
      'Albastru de metilen 1 %',
      'Albastru de toluidină',
      'Colorant fenotiazină',
      'Iodinol 1 %',
      'Hematoxilină-eozină',
    ],
    answers: 2,
  },
  {
    question:
      'Cantitatea de energie care ajunge la un anumit nivel în țesut, depinde de următorii factori:',
    variants: [
      'fenomen de adaptare fiziologică',
      'reflexia',
      'dispersia',
      'apoziție de țesut osos',
      'absorbția radiației',
    ],
    answers: [1, 2, 4],
  },
  {
    question: 'Selectați factorii de bază în electroforeza medicamentoasă:',
    variants: [
      'Procesul de polarizare',
      'Creșterea temperaturii generale',
      'Procesul de ionizare',
      'Sporirea proceselor metabolice',
      'Îmbunătățirea circulației sangvine și limfatice',
    ],
    answers: [0, 2],
  },
  {
    question:
      'Numiți structurile anatomice care sunt foarte bune conductoare electrice (gradul I):',
    variants: [
      'sânge',
      'limfa',
      'lichidul cefalo-rahidian',
      'corpul vitros',
      'țesutul osos',
    ],
    answers: [0, 1, 2, 3],
  },
  {
    question: 'Care sunt efectele biologice ale curentului electric:',
    variants: [
      'Efect imunomodulator',
      'Efect ionizant',
      'Efect excitomotor',
      'Efect nutritiv',
      'Efect resorbtiv',
    ],
    answers: [1, 2, 3, 4],
  },
  {
    question:
      'Fototerapia (terapia cu lumină) reprezintă utilizarea fluxului luminos electromagnetic cu scop curativ, și anume:',
    variants: [
      'radiația infraroșie (RIR)',
      'terapia laser',
      'radiația ultravioletă (RUV)',
      'hipotermia',
      'hidroterapia',
    ],
    answers: [0, 1, 2],
  },
  {
    question: 'Conductoarele electrice se deosebesc de mai multe tipuri:',
    variants: [
      'gradul V (oxidative)',
      'gradul I (metalice)',
      'gradul III (gazoase)',
      'gradul IV (magnetice)',
      'gradul II (electrolitice)',
    ],
    answers: [1, 2, 4],
  },
  {
    question:
      'Metodele fizioterapeutice în tratamentul stomatita aftoasă cronică recidivantă sunt:',
    variants: [
      'A. Terapia cu ultrasunet',
      'B. Raze ultraviolete',
      'C. Ultrafonoforeza',
      'D. Hidroterapia',
      'E. D’arsonvalizarea, metoda non-contact',
    ],
    answers: [1, 2, 3, 4],
  },
  {
    question: 'Indicațiile electroodontodiagnosticului sunt:',
    variants: [
      'A. caria dentară',
      'B. epulisul gigantocelular',
      'C. periodontita apicală',
      'D. sinusita',
      'E. sindromul dolor',
    ],
    answers: [0, 2, 3, 4],
  },
  {
    question: 'Valorile electroodontometriei la dinții cu pulpită sunt:',
    variants: [
      'A. peste 100 µA, necroza pulpară',
      'B. 25-30 µA, în pulpita acută de focar și cronică fibroasă',
      'C. 60-100 µA, în pulpita cronică gangrenoasă',
      'D. 2-6 µA, în dinți intacți',
      'E. 40-50 µA, în pulpita acută difuză',
    ],
    answers: [1, 2, 4],
  },
  {
    question: 'Curenți cu impulsuri de tensiune joasă și frecvență joasă sunt:',
    variants: [
      'A. diadinamoterapia (DDT)',
      'B. amplipulsterapia (CSM)',
      'C. electroodontodiagnosticul',
      'D. electroforeza medicamentoasă',
      'E. fluctuorizarea',
    ],
    answers: [0, 1, 2, 4],
  },
  {
    question: 'Indicațiile utilizării curenților diadinamici sunt:',
    variants: [
      'A. leziunile nervului trigemen și facial',
      'B. migrene, angiospasme, parodontoză, pulpita, parodontita, alveolita, procese inflamatorii acute',
      'C. pareze și paralizii ale palatului moale, limbii, mușchilor planșeului cavității bucale, contuzii, entorsa musculară și a ligamentelor, însoțite de durere',
      'D. sindroame dureroase în procesele inflamatorii-distrofice ale articulației temporo-mandibulare',
      'E. caria dentară și afecțiunile necarioase',
    ],
    answers: [0, 1, 2, 3],
  },
  {
    question:
      'Specificați care este administrarea ozonului în tratamentul cariilor dentare:',
    variants: [
      'Tratamentul noninvaziv a cariei dentare, în forma gazoasă 30- 120 s.',
      'Dezinfecția carie dentare',
      'Tratamentul hipersensibilității țesuturilor dentare dure',
      'Obturarea canalelor radiculare',
      'Abraziune dentară',
    ],
    answers: [0, 1, 2, 4],
  },
  {
    question: 'Specificați aplicațiile stomatologice a uleiurilor ozonate:',
    variants: [
      'Hemofilie',
      'Infecții orale',
      'Ulcer traumatic',
      'Igiena-orală',
      'Post-Chirurgical',
    ],
    answers: [1, 2, 3, 4],
  },
  {
    question: 'Numiți care sunt proprietățile ozonului:',
    variants: [
      'Optimizarea sistemelor pro- și antioxidative',
      'Antiviral',
      'Efect hemoreologic',
      'Imunomodulatoare',
      'Efect antialgic',
    ],
    answers: [0, 2, 3, 4],
  },
  {
    question: 'Specificați caracteristica pentru curentul monofazat fix (CDD):',
    variants: [
      'curent semisinusoidal cu frecvența 50 Hz',
      'curentul provoacă senzație de înțepături și arsură pe piele',
      'curentul provoacă contracția fibrelor musculare și vibrații mari neplăcute',
      'reprezintă un curent continuu cu putere și tensiune mică',
      'posedă următoarele efecte: excitomotor, trofic, antialgic mai slab',
    ],
    answers: [0, 1, 2, 4],
  },
];
